千！萬！不！要！讀！文！科！

唔好再問讀數學有咩用
根本生活上好多問題都係要用science知識黎解決
唔係講咩搵到工搵唔到工嘅問題
而係讀個啲知識對你自己同對個世界有乜野貢獻

做咩咁睇唔開 文科都有用 係冇咁專啫

如果讀文科你就唔識計數，係你戇鳩啫

就以文科學術研究黎講
首先你要證明自己啲論述係正確
而「證明」本身就係科學精神
本身就要用到嚴謹嘅邏輯同數學
冇science知識同數學底嘅文科仔根本就唔撚識咩叫做邏輯
出到黎啲文科理論好多時都根本唔成立
再簡單講即係純粹9up

Science=on99lunbun7

你估我想㗎

再講
知識就係用黎解決問題
唔好同我講你用文科知識黎解決薛丁格波函數
你唔識science根本就冇辦法理解到呢個世界

過來人經驗
唔好成日被自己嘅過去綑綁自己
你小學中學啲數學差 唔代表你而家大個左之後仍然冇辦法理解啲數
好多時只係因為你細個個時冇聽書/聽唔明
如果你洗心革面 重新從加減乘除嘅定義學起 用邏輯黎理解啲數學
根本去到高中啲數都唔係話真係咁難

咁你對個世界有乜貢獻？

咁你呢句垃圾又對成個討論有乜意義

中學文科適合IQ低嘅學生
就算大學讀文科,都係中學理科生似樣D,文科出身點都係柒柒哋

其實唔難

你話讀個啲知識係對自己同對個世界有貢獻嘛
所以咪問翻你咁有乜貢獻咁囉

文科仔已現形
講咁多廢話去質疑數學對世界嘅貢獻 不如用呢啲時間去溫下微積分好過

問你有乜貢獻又答唔到剩係”有貢獻有貢獻”
質疑你就等於係文科仔
同你講多都晒氣

數學撚路過

你就真係無邏輯
哲學算唔算文科,係咪唔洗邏輯
討論文學,宗教又點樣用數學去證明??

樓主意思指文學對作世界冇咩貢獻?
諾貝爾文學獎係做咩LUN野?

讀文科最適合做"文宣"
加油呀！手足

淨係大學engine同science啲basic calculus都foul走唔少人由其是integration
利申 engine仔大學calculus拎a

樓豬讀理科+搵唔到工？

pewdiepie: 文商科都係教你講大話，只係從乜角度
大多數出名youtuber都係文科仔

所以咪話用唔到數學黎證明個啲discipline係純粹9up囉

一般Engineering undergrad 讀嘅數其實好易...
過黎讀幾科真正數學系嘅數你就知...
有啲科計數機都唔洗用，因為你計嘅係符號，做proof之類。
同啲讀 engineering 嘅朋友講極佢地都唔明個分別，俾啲書佢地睇先知...

你唔識文科根本就理解唔到人類

一般文科仔以為自己就係世界嘅全部
其實無論係生物學黎講抑或從地質學黎講 人類係連鼻屎都不如
文科仔無辦法理解呢個世界嘅宏偉

文科可以處理價值同意義嘅問題 理科做唔到
可以睇睇呢篇文
中大哲學系系主任鄭宗義：人文學科內外交煎，斯人獨憔悴

不過理科仔on average高質過文科仔係事實
文科好多鳩嗡吹水 冇料扮四條 理科差極有限

一般理科仔以為數字就係世界嘅全部
其實無論係人類學黎講抑或從史學黎講 數字係連鼻屎都不如
理科毒撚冇辦法理解人類文明嘅宏偉

科學只係工具 人文先係本心

伸利識得計但係唔係100%明呢個proof
真心覺得數學家好撚勁

你走先 我頂住
乜鳩野數學唔係世界嘅全部
可以預見好多人會入黎笑柒你

中學文科
讀個數學系degree
咁又算咩

文理根本冇衝突
兩種人社會都需要

人生有take two

貶低文科人通常係啲對世界毫無認識嘅自大狂嚟
利申理科出身，一路覺得讀social science ，歷史啲人談吐好勁，好有料

數學係文科

on9

使鬼咩
理科仔講嘢全部都1999
咁得閒就返去計數 冇謂出嚟獻醜

人文 科學 數學都係本心
可以作為工具唔代表佢只係工具

咁你science白讀了

呢啲proof幫唔到你理解呢個世界㗎喎 同你講嘅文科冇乜分別
理工科撚計limit寫條code去approximate就夠 小數點後十個位唔夠就攞一千個位 都唔夠就攞十億個位
正如pi係irrational呢個fact冇意思 因為現實計數用嘅pi永遠都係有限個位

人文咪又係可以數字化，而且啲文科讀下啲垃圾詩句歷史唔係又以為理解到人心吓嘩

唔講以為讀完文科會做左變革者識讀心

兩邊意義都唔同，何來白讀？
除咗Bba我覺得冇咩科係廢同冇用

數碼化呀柒頭
乜嘢數字化人文
九一一事件個911？六四事件個64？
文科=讀垃圾詩句歷史？你係咪以為小學常識就係文科？
唔怪你 背唐詩又真係理解唔到人心嘅
我以前思路都好似你咁狹窄 以為讀理科就識整核彈 知道點解會宇宙大爆炸添
好彩有讀文科

文學有用

文科無用

除非你有西，你就可以扮有大學學位。
文科=中學的延長
扮有大學學位而矣。
啲技術移民永遠唔會有文科你就知乜事…

文科仔，唔好再自欺欺人喇
你地只係蠢啲但又想有大學學位既一班失敗者。

牛頓: 吓我發明微積分出黎原來唔係要黎理解重力

哲學都係9up垃圾黎
有用果啲已經被科學吸收左

其實佢大可以直接唔好用文字出post
語言都係文科嘢 文學流傳演變出嚟嘅產物

係囉，做咩lun野﹖
靈山呀，你有睇過嗎﹖

好多free online lesson online learning都係得science or IT有得讀就知咩料
根本響教育方面都係science啲人熱心啲

牛頓力學有邊撚度要用epsilon-delta
佢發明微積分之後啲純數撚先去完善個理論 未有analysis之前啲人咪又係照計照用微積分

on9
科學先係全部，人文只係物質水平受限時既不同反應。
比個VR你直接插入個腦,文科就會係垃圾

點會無衝突。
時間又唔會無限。
就係因為有你啲文科廢柴整啲迷信野出黎
先無醫學科學。

唔同你拗 因為我唔識呢個proof
唔會就啲自己唔識嘅野拗都係科學精神黎

點解唔可以貶低﹖你無客觀觀察力﹖
「現代」點解係現代﹖
係因為文科嗎﹖

文科=將理科已經貢獻人類既野勾心鬥角咁爭黎爭去
理科=真正做大個餅，去問大自然攞野去改善人類生活

其實從商先係全部，樓上文科仔理科仔全部同地產佬大財團含撚啦

如果世人讀多啲science
就唔會有咁多性交轉運 飲雙氧水 反疫苗 戴口罩露個鼻出黎

「VR直接插入個腦」呢樣嘢有冇意思 應唔應該做 對社會同人類未來有咩影響 點解做咗文科就會係垃圾
呢啲咪就係文科要處理嘅問題囉

點解語言係文科野﹖
兩個大腦溝通既工具。
係符號。

咁你係咪唔好呼吸﹖因為呼吸係理科﹖

從何見得我係文科廢柴

冇文科撚搞啟蒙搞革命有撚現代

發覺有個文科仔好有恆心我講乜佢都第一時間負評
做人可唔可以唔好咁小學雞

你知唔知你up緊乜
我仲以為理科仔會有少少邏輯
插VR落我個腦度做乜？
定係你想話文科係感情野 只要冇感情就唔會有人文
咁的確嘅 機械人/電腦應該冇文化可言 因為根本唔識思考

白痴。
依家唔係講野香港攪工啲咁窄既觀點
而係講緊對人類既貢獻。

無人工合成肥料的話，響度廢up緊既你早就死左唔知幾多世。

哲學家嘅工作只係合理化一齊佢哋中意(值錢)嘅嘢
科學家先係發掘真相

未讀過書會唔識字 但係唔會唔識呼吸

只係寄生蟲。

咪即係文科廢囉
理科發明左工具，文學科係應該教化人去善用。
但文學科完全無依個功能。

sor 迷信野係理科仔整出嚟嘅
文科仔喺度試圖理解人類社會 用文字記錄低歷史嘅時候
理科仔喺度嘗試用人類嘅力量征服世界
例如煉丹修仙

請問幾時攪過技術出黎﹖
文科=習近平話要做晶片
理科=真係做晶片果班人

點解蕭若元歷史系出身
但識咁撚多野

數學可以作為科學嘅工具 但係數學本身係文科
數學唔需要scientific method 唔使做lab唔使觀察呢個世界
理科嘅知識係by induction 即係cumulative evidence
數學知識係by deduction 即係logic

我又post youtube
有時得閒冇野做會開黎聽人講量子力學 當電台節目咁聽

現代的確係因為文科
詳情請參考啟蒙時代
理科仔咪又係勾心鬥角 睇下愛迪生做咗啲乜

因為所有感情只係大腦既化學分泌
你啲所有野，一個裝置就控制晒

現代可能無咁先進
但個情況就係，你同個心理醫生傾一千個鐘
都唔及你食一粒抗抑鬱藥

我唔讀理科都識呼吸

冇後悔過
因為打算將來做作家
見識多D寫到既野更加有深度，同埋有更加多靈感

小學常識科的確冇呢個功能
你拎大學理科同小學文科比無可比性

文科仔: 我嘗試理解人類社會
科學家: 我嘗試理解宇宙定律

呢個就係分歧點

樓主=低水平文理都唔識既廢物

利申:認同大部份文商科讀既野係廢, 跟本自己有咁上下學識就會無師自通, 唔係為左張沙紙唔駛專登入U讀

煉丹修仙就理科後面咪變左化學囉
文科就係拜佛讀經，咪幾千年黎都係拜佛讀經囉

好可惜科學家同文科仔都係人
如果你個科學家唔係人類我冇意見

咁你依家整緊肥料定係發明緊愛滋病疫苗呀
你讀完science對社會有咩science貢獻
入咗大公司做科研定係做緊professor定係教緊中學
定係讀完做文員仔晒撚晒professor時間同公帑

有冇學過咩係specialization
唔係霍金唔係愛因斯坦又冇料冇能力做research
就唔好獻世讀science
大學professor已經好多research做好多grant proposal要寫
仲要嘥時間教d永世唔會做相關行業同科研嘅廢人
少一個廢柴二打六,science professor多一分時間照顧有料有心嘅學生

以下說話唔係比你,係比全部連登仔
唔該冇料冇心讀science嘅撚樣千！萬！不！要！讀！science！
自己讀完失業之餘仲獻世阻住地球轉

香港只有搵食科 同乞食科

愛迪生係bba撚

因為佢係唔識扮識
讀左個詞出黎以為自己識既人
文科仔好多都係咁

睇完目錄就以為自己明左本書
識一個詞就以為自己識關於果個詞既內在關係。

數學家呢

又好似有啲道理 pure math唔需要做實驗去證明
大家可以做個朋友嗎 同你傾計有得著

樓上已答你了。

重點唔係計數
係邏輯思維

都好過理科仔
咁辛苦整條式出嚟結果畀商家佬搶走
識微積分結果畀個文理都唔識嘅BBA仔點

人文科社會科學入面,
只係得歷史值得讀, 只少當考古, 都仲係基於事實

其他作理論出嚟嘅都只係偽科學,因為做唔到實驗, 永遠都係各有各講, 無既定研究方法, 亦冇確定研究對象, 製造唔到知識

文科乞食，出嚟做咗三年嘢，好後悔無讀專科

凡事講求平衡
文同理都一樣咁重要

正如計代數一樣 兩面唔平衡係唔會得出一個完美既答案

利申 數學U

呢個係香港嘅錯 唔係文科理科嘅錯

sor 最頂尖嘅科學家真係唔係人類黎
令你失望了

理科好難搵唔到工

大佬呀，你舉例都搵第二樣呀
起金字塔唔撚洗計數？

下，多啲人讀理科
理科(文明既始源)咪有機會多一個天材出到黎貢獻人類囉
如果愛因欺坦讀左歷史會點﹖
越多人讀，搵得出天材既機率就越高
你永遠唔知邊個係天材

如果多人讀文科，只係多左一班唔會改善文明(物質文明)既廢柴出黎
咁先係最浪費。
你讀既野，可唔可以再理解為，一個文科教授，如果唔讀文科，而自己會成為一個對人類貢獻更大既人﹖同理佢會教育到對人類貢獻更大既人﹖

文科，比佢停響「興趣」一門就算把喇，唔好再晒人類教育資源去投去啲無回報既方向度。

見大家都好睇唔起bba撚
我想講如果冇商家佬 好多文化都傳承唔到 科技亦唔會有而家咁普及
聖誕/新年/萬聖呢啲節日之所以咁普及係因為有地方消費 相反冇乜消費空間嘅傳統節日就好快消失
雖然商家佬只會諗自己利益 但從結果睇對世界都好大貢獻

你好彩，二次投胎

咪話工具囉
你係為左起金字塔先計數 定係
為左計數先係金字塔先

寄生蟲都叫「好過」﹖

呢個世界咁撚膠就係因為文科仔
德國肥婆又係文科
柒婆果渣又係文科

ok 我服
但係一個完全冇任何感情思考 絕對理性嘅世界 係咪真係咁好？

慘在大部分人都要幫寄生蟲打工

似乎你扮理科多

大學開好多文科係用嚟呃飯食
製造大堆理論出嚟寫論文, 係你面前拋幾十個理論出嚟都無難度,
原來連基本事實都從來無搞清楚

無講過話要排斥理科喎
而家係樓主話要排斥文科
我係跟返樓主個濕9logic跟佢做法舉個例

根本文理社會都需要
要理解世界要從文理唔同方面
佢可以話某啲文科係吹水但亦都太過一概而論
好似缺乏咗啲佢係到宣傳緊嘅analytical thinking

語言為例
文法意境俗語呢啲係隨社會歷史演變
亦都係左腦負責嘅符號系統
語言推動咗文學發展
文學開拓咗語言嘅應用
兩樣嘢係無排斥

當然文學只係眾多文科入面嘅一個科
呢到只係舉咗一個例

設計又點計呢 又係一門要有「文科」art底
但理性應用嘅科目 文理要雙全
設計入面淨係講kerning（字句調整）/tracking已經唔係單靠數學或科學可以解決到
反而問題在於唔可以靠metric kerning去斷定
但係呢啲嘢已經係生活入面無處不在
航空標誌 道路標誌 所有嘢
就算你電話而家睇緊嘅字體都係經過人手設計同調整

奴隸好啲 定寄生蟲好啲
見仁見智

政治同經濟點淨係用數學同science分析呀on9

試吓用mathematic 同science解釋吓習近平政策呀 傻仔

你想你每日返13個鐘 定係叫個機械人去返13個鐘
我揀後者

咪就係因為你閣下好崇尚既文科，越教人，人類反而越自私。

有研究指出，讀完經濟學既人，所謂「理解左人類」，反而更願意表現出自己自私既一面。
文科=越教越衰

文科咪好似你依家咁
鐘意捉錯別字
鐘意同人拗

你站在個人角度
定
第三者角度先

係香港，基本上非專科都乞食啦

data science咪做緊乞講既野

語言係文科嘢

咽你係咪唔鍾意同人拗先
唔好覆我囉理科仔

邏輯好唔代表數學好喎
語義學 哲學果啲數學叻極邏輯幾好都唔識分析架啦
唔係話文科好啲定理科好啲 兩邊都有其重要性
但係樓主似文理都唔掂果啲

唔好讀xx研究(文化，性別)
政治
社會
好general
唉，好後悔

politics grad

文科語文能力好
考到好多筆試

係咩
你知唔知有樣野叫「能量奴隸」energy slave?

理科=利用大自然法則去令每一個人都有依啲奴隸
文科=人類內鬥，唔係你奴我主，就你主我奴。

所以要文科撚去諗
將個世界交哂俾理科撚好快會冇意思 因為理科唔會研究「意思」呢樣嘢
諗深一層咁多現代人心靈空虛某程度上係因為價值同意義嘅發展追唔上經濟同科技
宗教同傳統思想失去影響力後冇新嘅價值去支撐呢個世界 啲左膠亦係因為價值真空先會出現

但AI可以幫手做到

唔知 學到嘢
但係唔覺同「文科=人類內鬥，唔係你奴我主，就你主我奴。」呢句有任何關係

睇得出文科撚觀點係，我自己，我自己同我自己。
樓主(理學)，係諗點利他

其實早已分出高下。

工具嚟㗎喎

你講啲野全部都未經科學實證

其實你唔係相信科學，只係盲目祟拜科技，同啲迷信耶撚係冇分別

屋企有錢有人脈讀乜都有用 窮撚就收嗲啦扮咩對世界有影響力扮咩叻

洗撚你教咩

真
如果唔係就好似呢個post咁

建議樓主計住數炒股 睇佢幾時破產

唔會做唔到 只係未諗到
一味抱住個心態 以為有啲野只係得人先做到 咁你好快被時代淘汰
而家連摘生果都可以用image processing黎搵機械人摘
唔好睇小背後班programmer 佢地癲架

數學本身都係哲學

睇得出理科撚觀點係
你冇用，你垃圾，你自私

樓主都叫有例子 你有啲乜
講嚟講去都只係自己吹水
睇唔出有幾利他

唔計吓啲賺賠就真係一秒破產喇

如果是咁，魯迅就是一個三流醫生，世間少了個一流文學家，你覺得會對人類貢獻大？

文科是人的藝術變化，科學是自然的變化，實無高低之分。沒回報就不投資，咁呢個世界如何進步

理科著重現實，著重用數量同邏輯去尋求答案。
當遇到邏輯解釋唔到既時候，就係用文科知識去解讀。
例如：
點解中國傳統細路要聽老母老豆話。
點解歐美既人權比亞洲人進步。
人點解要結婚。

一d無邏輯，無得量化既議題。就要靠文科知識去解讀。

我唔知我同你切入點係唔係唔到所以有唔到觀點
你=讀完搵工
我=文學定理學對人類貢獻大
大家討論緊唔同既野

文科無對大自然定律作出研究，只會用現有資源去分配比各人。
基本上，文科=瞭解人類內鬥互爭資源既歷史。

理科，對大自然定律作研究，會利用人以外既野去對人類全體有利。

一個自利內爭，一個利他共榮。
不過都係果句，睇你企乜位置去睇
你要以個人角度做金融寄生蟲，覺得自己係皇者，我都唔可以話你錯。

插VR落我個腦度做乜？

文科仔開始跟唔上個時代

冇興趣有能力夾硬讀都只會讀唔掂

冇能力*

...總結: 倖存者偏差 lol

揸筆搵食幾好。

魯迅毫無貢獻。
魯迅講完中國人，中國人只變了更差。

迷信野係理科仔整出嚟嘅

典型文科思維

係香港垃圾地方先咁K型, 用搵唔搵到食做指標
你有錢唔憂米, 讀考古degree都大把世界

典型理科思維
以為自己改變咗世界

又係「自己」
「你」

講中晒
你觀點得個人角度

靠背
芒格：呢個世界有兩種學者
A真才實料
B靠背

Science關數學撚事

理科好叻，推動科技發展
工業革命又好，現代化又好
人都以為科技發達，機械代替人做野
人既工作時間可以縮短
而家2020年啦，大把人朝9晚5之後再ot
想問理科仔可唔可以幫下大家唔洗返咁多工

賺錢齋靠計數 啲精算師做埋老細啦

所以話你班上唔到位成世幫人打工嘅理科毒撚淨係靠bome picking揾自尊 係現實文科仔多數屋企有錢讀乜都冇所謂 啲識人事溝通嘅文科仔又騎住你哋，唔gur 就上連登搞分化 好心出少啲柒post 現實增埴吓自己 或者出吓啲學術討論post仲好

大學文科畢業同理科畢業根本一鳩樣乞食
唔駛爭，我係話在座咁多位，都係垃圾

利申：大學讀pure science

Bone picking

有啲見地

事實就係改變左世界。

不過文科撚又會問
咁「你」又係咪科學家呀
又LOOP返去個人人身攻擊
唔識以第三者角度睇問題。

權力先係主宰世界
美國堆科技公司唔聽話一樣可以整死你
冇富豪政府畀錢科學家咩都唔係

你應該問文科仔，點解教唔到商人唔好咁自私。

點解要跟？跟就係好？
共產黨搞監控科技我唔同意又係跟唔上時代？
冇文科撚去思考呢啲問題你知唔知世界會變成點？
支那科技都好先進㗎

以偏蓋全撚
依你個邏輯 個世界咁撚膠都可以係因為理科仔
譚德塞係讀理科
習近平又係讀理工科

傻閪
啟蒙時代咪就係數理化開始囉
係反神權（文科）既開始
仲有愛迪生係撚理科
特斯拉先係

你已經返少過200年前
以前工業革命工廠返16個鐘

其實String Theory都係哲學嚟

我諗係因為條金剛棒太長失咗焦
我冇諗過同你討論搵工出糧
我話理科畀商家佬利用只係回應你話文科仔識少少扮代表嗰句

中point

思考﹖咪得個思考囉

事實係，越知得多，你會變成越賤。

中國人整體差，不代表對個體沒任何改變。根本個時，大環境難改變，但是也萌生了對西方文學和科學的思潮追尋，非戰之罪

咁文科廢吖嘛，乜都做唔到
理科仔肩負起改變世界既責任
幫下手lo
好簡單既野黎啫
點解過左咁耐都無人做？？

反神權反獨裁嘅argument都係文科撚諗出嚟
冇佢哋就號召唔到咁多人 永遠成唔到大事

又係「講中晒」
理科仔本質只係自高自大 以為自己改變咗世界 睇唔起其他學科嘅人
我幫你講埋 反正你論點應該冇咩點變
條友用咗一大堆「自己」

人類社會靠既係經濟學家
文科真係無咩用

幫手植入VR 落商人個腦到lo
開藥比佢地食咪唔會咁自私lo
點解唔做？

不要無視今日work from home背後嘅internet infrastructure

神權唔係文科
係阻礙學習前進嘅障礙
對文科理科都係

同佢哋辯論到好攰

睇完樓主呢番說話就知唔係文科有問題，而係樓主弱鳩智

寫paper唔洗邏輯架？

理科撚話你知, 呢個世界有樣野叫"non-linearity", "evolution"

你舉D幾千年前人文知識舉足輕重既例子根本prove唔到e加一樣同等重要

仲有唔好借D倚話冇左文科讀(我唔建議完成取消, 但要減少)就會冇左人文/哲學知識, 呢D野根本日常生活, 睇課外書, 自己思考下就會領悟到好多。連康德都識講憑Pure reasoning已經可以derive到好多野人類世界既規條。

一隻理科馬嬲發現
每次禁粒制都會有條蕉彈出黎

一個信仰的誕生

有冇諗過椰穌係理科仔
所以行到神跡

你真係弱智唔係扮

所以話你好撚蠢
係科學家既世界，重要既係舊嘢有無成功
為利既根本一開始唔會搞科研
文科仔思維真係跳脫啲

兒登仔繼批鬥籃球足球之外，而家係度批鬥文科理科玩膠

德國肥婆係物理/化學博士黎
好似研究量子化學
出post好心有d質素啦
你連常識都冇
讀咩都死啦

最多幫手 嗰set design rules都係要feed比AI
仲要typography嘅rules唔係非黑即白
圓頂字（例如G，O，a）好多要細過其他字等等嘅應用
始終最後個宗旨係improve legibility同readability

好似
好多人講起新細明體就會話好核突 但講唔出點解
係因為新細明體只適合報紙內文唔適合做大標題咁
佢嘅設計係專為印刷報紙而設 唔適合做電腦字體
因為以前報紙墨水會令啲字變得粗啲
所以新細明體個幼細嘅視覺尺寸就返之餘
又唔會好似宋體咁複雜
唔會好似黑體咁低啲可辨識性
呢啲資訊可以feed到ai但最後係用人眼閱讀同感受同做出嗰啲typographic decisions

講完typography又有衝動講埋visual communication 不過算了

// Andreas Pfeiffer, the lead author of the Adobe report, believes that creativity is profoundly human. ”While machines and technologies like AI can enhance human creativity and manage tedious tasks, they cannot replace a human's creative spark,” he says. //

科學原教旨主義無意思
社會要穩定發展落去根本人文理科都重要

咩為之「以為」﹖
因為事實就係改變左世界
「科學改變世界」
(科學背後就係理科仔，理科人)
乜原來咁，文科仔都要反對﹖

仲會影響你往後幾十年諗嘢、投資
快啲自修理科，打救自己

我真係未聽過讀文科會無邏輯
歷史問題咩決定造成咩影響
中化應用古文落現代問題
全部高階學術都係比聰明有邏輯的人讀

神學係文科 但係神權唔係
哲學都係文科 唔通我反任何一個主義都係反文科？
馬克思係哲學家 我反共又係反文科？
同埋其實好多神學撚都唔頗教廷

喂也樓主唔覆機㗎

科技咁發達點解人仲要做野？
科學發掘到咁多地球資源
既話應該免費分俾所有人

無法証錯永遠都啱既請可以有咩邏輯﹖
只係自圓其說罷

就係因為科學發展左
你一個平民都可以有幾百年前既皇帝咁既(絕對)生活水平。

成班得個undergrad 以為自己好叻對世界好有貢獻
真係帶領世界班人係大學professor 大科技企業研究部
唔知呢個post連登仔有咩本事

冇錯
因為科學從來都冇改變過世界
佢改變嘅只係人類嘅生活方式
人與人之間嘅關係冇因為科學而發生任何改變
人類同五千年前一樣 互相戰爭 爭奪利益
唔好怪文科仔
人類領袖文科理科都有的

自己自己自己自己自己

消費節日根本就唔係傳統節日
消費節日係加速抹殺傳統節日/文化
所以我鐘意
依家食傻同月餅同傳統有撚關係
未做節，我屋企已經食撚曬啲月餅
多謝商科推動個世界進步
搞掂曬班文科遺毒

好多科的起源係哲學
但哲學係文科 咁點計
人文學科係訓練思考 邏輯
依啲都係數理需要的 文理要相輔相成
只係香港文科被忽視同被認定搵唔到食

點無發生﹖
只係計condom
避孕藥
已經改變左人類性生活同選擇配偶之類既文化

無數學，你金字塔都起唔撚到
你無邏輯可言
完全係文科式思維，先落結論再搵論點去撐

"studying economics at Columbia University"

Boris Johnson讀social science, 死廢柴

沈旭暉讀文科, 又一個廢柴

各位文科仔又唔洗起哂鋼
呼籲大家增進下science知識唔係叫你去死
起碼知道個世界點運作
起碼同現代社會嘅科技唔會脫節
起碼都會諗吓有啲野合唔合邏輯有冇證據支持
根本就唔會有損失

千！萬！不！要！讀！史！科！

科學起碼改善到人類生活

文科垃圾得咩，文科改變到人就唔會同幾千年前一樣

全世界普遍現象嚟 唔止香港

用文科咪又係鳩估

On9
我真係未見過有文科仔炒股勁

宏觀嚟講係冇改變到
只係極細微位有變化
冇condum一樣可以濫交
對世界影響唔大

你講既生活水平只係物質生活
而呢d 物質生活要花一世去返工換返來
咁就叫好啦咩
科學唔係要不斷改善人既生活咩，點解停左係度？

因為真係無用。

經濟學係解決問題定制造更多問題﹖

有文科仔不願面對

魯迅有咩用？

歷史歸因冇撚意義
我之所以生存係因為有太陽照住啲草 咁我係咪要同太陽含撚

咪話數學係工具囉
有話唔使數學咩
你唔係理科仔 你係盲撚

咁商科算唔算

對science同科技冇興趣點算
利申 數學系

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為去讀文科啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

econ關文科理科咩事

下，有性病同會有BB已經可以令男女對濫交卻步。
點「對世界影響唔大」﹖
扑完會有機會生仔。要負一世責
同扑完乜野手尾都無
都叫「細微位有變化」﹖

係好撚大變化。

唔知你有咩錯覺先入為主覺得文科唔會去學science計數
而家有咩工唔洗用science真係齋吹水就得

quit u
大家交換學位

On撚9
螞蟻都就上市啦，傻閪

如果dse 仔知道讀science 讀到你咁真係無人會讀

幾時有停﹖
你應該對比無科學同有科學
有科學你有冷氣有網上
無科學﹖電你都無得用自來水都無。

個問題係自圓到都係邏輯的一種
如果你要有嚴謹的驗證
你的意思係只有做實驗的科 統計學同物理先有用
武學嗰啲一堆追求無限大個啲假設全部無意義
因為其他理科都係掉個答案比你學
好似歷史話你知工業革命有乜影響一樣

你有冇真係去睇過啲學術講文 文科個啲真係齋吹水 入錯系所以睇好撚多

咁人類社會都唔需要咁多engineer
你推晒啲人讀又可以點貢獻

喺大學讀過physics嘅人一定識嘅 Edward Witten、De Broglie都係文轉理，唔知理科出身有啲咩優越感

放大嚟睇緊係好大變化
宏觀嚟睇真係冇乜點變
最多都係生育率有改變 冇發生過任何根本嘅變化
地球總人口同性病人口都係持續上升

當一個成因可以推理成兩個完全相反既結果都「合理」既時候
依一科同廢既又有乜分別﹖

你同樓主有咩分別

人類起源係黑人
咁黑人係咪同你同等智力？
文科仔

小一已經知

點解quit u 我對數學好有興趣喎

數學係理科工具
語言係文科工具
所以？
代表咩？

文科真係無撚用，畢左業就乞食

個變化咪就係

當人類無套既時候
人類要節性先可以控制到性病
有套，就濫交左都同以住既性病率一樣
咁你人類咪「免責」咁享受左性愛囉

文理雙全

講緊我個朋友

題外話 佢中學全理 大學全文
大學期間自修it coding野 出嚟做it

眼大睇過龍

數學系analysis/高等微積分成日用佢

利申postgrad Econ，讀到嘔血

大把貧窮地區無冷氣無自來水啦
發展左又點，人人用到？
咪又係要去返工搵錢換來

屌 數學係起金字塔嘅工具
但係起金字塔嘅目標唔係為咗計數
呢度咁多個理科仔最唔想同你講嘢 九唔搭八

數學根本唔係science

心理學同腦神經科結合
唔知你讀咩文科
建議你快啲屌柒你department啲professor廢物
寫信畀校長執柒晒你讀個科唔好晒資源
睇死你現實都係唔敢講

點解同你講哲學係因為文同理根本唔可以分割
文理都會share哲學的內容例如邏輯
盲目否定文或理都係無意義
舉例個例 文科可以改變世界 例如法國大革命
同樣地 理科都可以 例如二戰係用原子彈去結束

你0%享用到(根本無咁既技術)
同你有60%享用到(有少少錢先享用到)
都叫「無分別」……

小學冇分文理科

同埋小學生唔係讀咩「政治思想學」咩

入大學讀外語都係文科吧
而且文科未至於無用 如果份工作要對人其實好有用

申利 理科

起金字塔嘅目標唔係為咗計數

你點知？
又係文科仔式一廂情願思維推出嚟？

比起maths syllabus 緊係易
但in general 都唔會用易去形容啦

Neuroscience跟本就唔應該放入文科度
如果你冇辦法自己判斷邊啲科係science嘅話 你都好打極有限

樂觀咁諗
我地窮人既生活已經爽過以前既貴族好多

讀文科出黎=懵撚柒柒乜都唔識

唔少金字塔入面搵到法老個棺材
理科仔唔係好講prove㗎咩
假膠?

搵到個棺材，所以？
吓？文科邏輯就係咁既料子？

文科仔終始都脫離唔到自己文科仔個屬性，因為話文科成個學術係廢就等於話佢自己係廢。
一個自尊好重既人，係無法認定咁既野。

我係廢柴，理科，大學。我係廢
但唔等於科學係廢。

唔好再用混淆個人成就，同整個學術對人類既貢獻喇好唔好﹖

我無講過無分別，理科仔應該用邏輯去討論
而唔係用語言偽術屈對方講過佢無講過既野
你d 邏輯去左邊呀 理科仔

而我想講有科學應該係人人都享用都，100%人享用到呀
點解做唔到呀理科仔
咪就係有權力既既得利益者係度玩野lo
咁點解理科仔唔幫手植入VR 落佢地個腦到呀
咁咪解決到所謂文科仔教到佢地咁自私既問題lo
拎部VR 出來啦

所以話文科真係讀撚壞腦
搵到個棺材就推論到唔係為數學而起

咁你寫信畀大學廢文科未
我支持你加埋我名

駁唔到？

講個金字塔做乜鳩
IFC都高撚過佢啦仲有咩好講
唔好成日有種幻想以為舊=好 舊技術=勁撚過而家個啲
半導體都出到2nm製程啦 過多兩年2TB sd卡都有得賣

咁你又點知係呀？理科仔

樓主帶既重點係理科先可以帶黎真正既進步
無話唔可以配合文科相關既skillsets

No，我想見識下文科仔既邏輯
吹撚到文科仔邏輯勁呀ma
睇過？
勁？
搵到個棺材就證明到唔係為數學而起

理科仔屬性都幾明顯
將科學放喺神一樣嘅地位
人哋講幾句就話人 乜都唔識嘅文科仔
科學原教旨主義呢個term唔錯 根本可以形容絕大多數嘅理科仔
最底嗰句原封不動還返畀你
順帶一提 我都係廢柴

點解要100%既人享用到先叫有用﹖
你係無講過呀，但明顯你用用緊咁既邏輯。
你個全界係0同100。
一開始令少部份人過得好，唔得
再發展令絕大部份第一國家既人過得好，「有乜用」﹖
吓。
可以令你唔駛過非洲最落後既生活都叫「有乜用」﹖

因為科技未有咁先進囉。
又係你上面個邏輯。
唔係完美=無用
就算你依家有現代VR，有唔少人都可以用VR睇AV代替左叫雞喇
點會問「有乜用」架

我唔反對你地班廢柴繼續係度拎科學打飛機

但係記住現今d 成就係完全唔關你地事

你地同無撚用既文科仔一樣都係乞食

所以我有一開波就先落結論？
聽講文科式思維就係先落結論果個
呀，搵到個棺材，所以一定係用嚟XX
跟手再搵一堆嘢嚟撐自己個睇法
好彩就中邊
唔好彩就更加強化咗成個邏輯錯誤
完全係垃圾推理思維

想pin

為數學而起我都係第一次聽
你係咪分唔清用數學起同為數學起

科學只係一個找尋真相既步驟，無乜所謂「科學原教旨主義」……

冇文科，點會有法律同民主呢兩樣野

Pin佢老母啦，唔係驚呀？

想知點樣用理科知識去理解政權問題

講笑咁講
讀文科可以做番教畜荼毒下一代

當你將佢放喺咁崇高 無可否定嘅地位 鄙視其他學科
科學原教旨主義已經出現左

理科係香港科理仔乞食，但外國好撚有用。對人類都好撚大貢獻

文科係香港乞，外國乞，而對人類都無明顯大貢獻(因為廢吹居多)

個分別就係咁。

利申：廢物

又來 幾時有講「有乜用」

讀science 讀到你咁無邏輯仲好意思係度圍爐打飛機
不過都係嘅，叻仔既都唔洗上連登取暖啦

所以咪話文科垃圾
第一次聽，你地文科只係要一個【睇落去】合乎邏輯既結論
係咪事實，根本對文科黎講唔撚重要

文科只係要一個說法
理科係要求真求知

呢個就係分別

理科只係（理解），文科係講（意義）

你係咪唔知有political science

大自然定律可以有乜否定﹖

呢個political science超過一半已經係文科範疇啦

圍唔圍都好，文科仔都文科都係無貢獻既廢吹

Political Science 係理科咩

唔係否定科學
係否定科學對人類嘅貢獻

你係咪唔知有政治哲學

唔好再泥漿摔角喇冇意思

數學都係會出啲1+2+3...= -1/12依啲看似不知所謂的結論
同意你覺得某程度上依啲鑽牛角尖嘅邏輯思考好濕鳩
不過如果有咁嘅諗法你應該去讀物理

至於你講對個世界有冇貢獻
文科商科絕對有貢獻不下於理科
人文的動向只要隨便探討到一個正確方向
已經影響一大班人的死活
科學影響未來 人文影響現在

例:
已前經濟學支持100% free market, 0 government interfere
導致美國大蕭條
成立現代流行經濟學說

隨隨便便一個細決定已經可以餓死幾萬美國人

科學點樣解釋做人既意義，點樣叫人唔好港豬，點樣出到林夕既歌詞

讀理科見到science 就噴晒精，無得救

文科有咩用?

這些都不是科學的討論

點否定﹖
科學只係令人類更瞭解大自然定律
從而變成可用既科技，工程
之後再點被人利用就係市場問題。
唔可以懶「科學」播
科學本身就「無屬性」係一把菜刀
你切菜又得，斬人又得
再研究做刀技術既人無關係播

呢啲係文科既討論

揾到棺材係一個evidence去support佢嘅講法
理科咪都係用cumulative evidence去support啲理論
math modeling咪都只係睇落合理

理科係一把菜刀，文科係講點用菜刀先係正確

科學=科學精神 是一種生活態度
唔係限死響大學入面個幾科

啱呀
有冷氣有自來水有internet infrastructure 就得
呢d 荼毒下一代既野無撚用既

唔好on9, 呢D係人類共同既討論, 你要讀左文科先討論到呢D野?

科學點解釋好多人明知坐監，明知食催睙彈，都要行出黎

數學都係會出啲1+2+3...= -1/12依啲看似不知所謂的結論

你知唔知，你口中既無聊公式
證咗出嚟
之後俾人應用到條式
個世界可以有效率多一倍以上
大把呢啲實例
歷史無教？

大家可以散水
原本仲可以討論下
結果班科學原教旨主義分子出曬嚟
反正就係科學最勁 理科人類發展唯一貢獻 文科垃圾 文科廢吹
再講就係 你垃圾文科仔 文科仔屬性 班文科仔又畀我講中曬
既然樓主pin得咁樣質素嘅留言 咁我都無謂喺度討論 畀你哋圍爐算 唔會再覆

仲有嗰啲九唔搭八 金字塔都可以嘈一餐嘅假膠

利申：我係廢柴 我唔願意面對 我懦夫 我典型文科仔

唔係文科先討論呢d野，而係一討論已經係文科範疇

乜撚野人類共同討論呀，樓上個理科仔已經唔會討論啦

根本文科本質就係吹水
唔俾起個金字塔先係目的，擺個棺落去只係順手？

讀LAW嘅文科人?

吹水本質係咩先？科學真係世界唯一意義？

一講呢個已經係文科範疇啦

一個傻仔係度講個金字塔等於文科係吹水？

中間d 邏輯去晒邊？你用咩方法proof 出來架理科仔

你的確可以咁假設 揾到evidence可以出文添
歷史同科學都係support最多evidence嘅理論啫 點解一個係吹水一個唔係

係呀，你睇開老高？

從維度裡繼續破解光速的變奏
空間的結構
一瞬或不朽

有小克

又一個po證明點解香港今日會搞成咁

空間時間既結構，同人生意義係兩回事喎

所有野都係腦入面既精經同hormone 反應
所有野都係理科

work aboard is totally fine

但係每種反應既獨特性，衍生出黎既美係文科範疇喎

知唔知咩叫逆向辯證呀？
文科仔用金字塔去證明文科幾勁
咁我證明到起金字塔根本唔柒關文科事
仲拗乜鳩

睇返
點解冇人講「對自己嘅貢獻」
係咪一睇到後面個半句就上頭

因為理科唔撚會有人咁樣去諗嘢
見到A同B一齊
就一定係AB有關係
呢啲思維模式大多都會出現係文科仔

理科仔：閨蜜黎啫...帽事嘅

你確定呢樣關文科仔事？
唔係關社會價值觀念事？

有關連 不等如有因果關係

舉個例子
窮人生仔論
見到好多窮人生仔，就直接落結論：窮就咪撚生
唔可以係生完之後先變窮?
再者，窮人生仔有咩問題?
用文科既邏輯就係叫佢地去死?
用經濟科/理科既方法係完全解釋到點解窮人要生仔

嘩

如果蕭若元都叫冇料
咁我都唔知咩係有

呢個係先後問題
正如樓上有人講：如果呢個世界多啲人讀理科
就唔會咁多人連口罩都唔識戴

我講的

我都覺有d 柒，佢本身想講人類文明
但被人spin 左去計數起金字塔

我就唔覺得文科有幾勁既
但係係到嘈科學有幾勁
咩咩係科學
我就覺得好小學雞（呢d 腦分泌物又係理科野)

我都唔想用你地d 邏輯，但係到用下
古埃及無文科既學問， d 法老王點build up 同維持
到一個充滿奴隸既制度

文科仔最撚興一刀劈，乜撚柒都係直接落結論先係最撚黑人憎果個位!!!
完全無嚴謹既邏輯推論，全憑直覺
所以，近年已經好撚多外國權威屌鳩文科式思維
但唔係文科仔既錯，係人類大腦本身就慣左用直覺思考
但理科可以訓練唔用直覺判斷

唔好同佢地講文學創作 音樂創作 戲劇電影創作 廣告創作
佢地會話冇用

你自己去睇下芒格本書：窮查理的普通常識
入邊有一篇就係正正屌鳩呢類人
背撚曬D野就當學識：拿來主義
但背來既真理，脈絡係一知半解

理科撚見到一個波比另一個波撞之後向前郁 就會假設佢哋有因果關係
反而文科撚會去懷疑 例如Hume

Exact7ly你講到我想講的野
當你得出左個看似濕鳩兩邊都得的結論
後世再去求證 或者係其他地方使用
無討論背後原因 無邏輯點做更加好嘅決策
點建立更深入嘅學識

人類比數字更不恆常
大膽假設, 甚至可以得出兩個唔同嘅結果
再從錯誤中求證

利申:讀經濟, 無讀過歷史不過覺得驗證方法同經濟差唔多

d 人係連登到up 關理科文科咩事呀
咁鍾意屈既你個人

"文科既邏輯" 係咩意思呀，可唔可以定義下
原來邏輯有分文科理科

你assume左佢係用文科知識黎統治先問得出呢個問題........
唔好咁多assumption

我已經將個重點由個金字塔引申到去佢ON撚9用金字塔去踩數學
無數學，連個屎塔都起唔撚到
起好個塔就話數學只係工具
係呀，無電腦都射到水火箭添
同佢呢串對答唔係證明到文科無影響力
而係證明文科仔式邏輯有幾咁薄弱

條友有創作力 呢D又忽視?
條友有總合同貫通力 呢D又忽視?
條友有宏觀同微觀能力 呢D又忽視?

條友唔係識歷史
點寫到 上海皇帝 同 跛豪啊

要經常抱有懷疑都係science嘅宗旨黎

其實好多理科仔講到好勁，但係不斷避開呢個問題，佢地明唔明樓下地盤佬同貝聿銘分別喺邊度

真係好撚ON9

幾多小說家 語文學家係文科出身
又唔講

HARRY POTTER 魔戒 的影響力有幾大
有眼睇啦

一味話人背背背

ON99

妄想症

唔係文科，咁應該係用理科知識？定係咩？

照你咁講魯迅莎士比亞應該全部落地獄

地盤佬識做唔識計數
唉屌你老味唔好舉啲on9例子舉啲on9比喻出黎好嘛

想移民咪撚讀文科

所以班友根本唔明科學有幾撚勁
就連經濟都係好撚勁
文科廢既其中一個點就係D野成撚日變黎變去
每三年五年就推倒重來
數學/理科好少呢個情況，所以先可以不斷疊上去
用咩黎比喻文科最貼切?我諗就係中醫
你唔可以話中醫完全無用
但中醫都係每幾年就轉一轉個理論

見過好多中國文化Professor真係無
有啲仲會反理科 引經據典反駁科學既睇法

地盤佬唔識計數？

我係樓主我mon哂咁多頁都唔多覺有論點係批判文科背誦

冇理科人你有得上連登？

老老實實

一個人成唔成功有好多因素
天賦 心理質素 努力 時勢 際遇 資金等等

唔講能一味屌鳩人讀咩出身就話人唔夠好

咁只係代表佢辯論/表達能力唔夠好
而"文科仔邏輯"我唔知係咩

每次見依啲回覆就覺得好有趣
到底我幾時同你講我讀文科

根本踩低某一科係無意思
世界就係要兩科都存在先運作到
好似鋪頭咁 成條街都開金鋪係冇用 要開下超市 要下餐廳先得

其實點解你地將文科等同於學術邏輯

學術邏輯只係文科既皮毛，真正文科既貢獻係藝術創作，各種主義既創見

我已經QUOTE 出來啦

你睇唔撚到咩

唔好咁講 science都有科學革命
上個月先發現原來精子唔係左右左右游 而係螺旋型咁游 顛覆左過去幾百年嘅既有觀念

無話唔需要「存在」
但其實明明只係中學水平既野
唔好扮高深。

話緊既係，文明既所謂知識。

兩樣都要存在唔等於無高低之分。

science嘅懷疑有底線 因果律呢啲唔會懷疑 直接當axiom

邏輯思維有好多種。。。。
你可以用左右腦去分
又可以用文理科去分
再專D，你專業人士分分鍾諗野仲更加窄
就因為咁，所以唔同人睇同一樣野先有咁大分別
又舉個例(唔關文科事，係關直覺思維)
連登仔呢就好鍾意話俄佬當大陸水魚，石油好貴都質大陸買
但有無人去考證過
1：條油管邊個出錢起?邊個出錢維修?
2：果200億美金石油佔進口石油幾多%?
3：背後有無戰略考慮?
4：個計價條公式/計法係點計?
根本好多人都係人云亦云

但係呢個比喻好文科喎
仲要唔中point

有幾大﹖
咪就係娛樂囉

咁係唔係可以完全無視先

黑人問號

文科仔 成日讀既 michel foucault 都好有批判性
例如反思精神病人，醫學 ,語言，性...佢咁有懷疑精神但係你地應該覺得佢係文科仔？
佢符合左science 既宗旨wo, 咁又係垃圾？

但啲公式唔洗改
理科就好似西方社會咁，D野係慢進程，但疊住去，慢慢累積
文科就好似大陸模式，D野係改得好撚快，但隔幾年就推冧曬由頭黎過

其實分咩文科理科仔
人跟本可以文理并堅 兩個都重要
理固然實用 文亦有理學比唔到既地方
不過普通人冇時間去兩樣都精通
覺得有健全既思想都要有文學去扶持同探索
理科仔有時都會去探索文學既美感
會覺得自己有所昇華
所以大家唔洗講到有你冇我
睇到都眼怨
利申理

呢個咪係理科最大既缺點

以為「娛樂」，「美」冇用

如果假設人係絕對客觀既物體，呢個推論可以岩

但係人有生物性，有缺點有感情，冇一個人可以脫離娛樂或者美感生存

所以美感，藝術，音樂或者娛樂或者愛情可以係人生既全部

所以文科重要過理科，以人既角度係絕對正確

拎中醫來比喻文科？？？？
我唔識中醫啦，你點樣用"中醫理論每幾年就轉"
來proof文科變來變去->文科廢？

比喻/類比可以用來depict 但唔可以用來proof

scientific method 中一都有教，我知
你想講咩呀，我而家要做理科仔傳心師，我估下先

foucault 只係懷疑，跟住就9up 啦
無experiment 無data
所以佢既conclusion 係垃圾無根據，啱唔啱？

點解咁多文科仔覺得冇文科個世界就冇詩詞歌賦琴棋書畫
人類嘅創意同娛樂本能唔係源自文科
呢樣要搞清楚
點解文科仔成日幻想文科創造了人類
事實上係人類創造了文科
但係冇science就真係連手機都冇得用

如果你本身係醒目既..讀咩都會成功
你係on9仔..幾高學歷都可以好垃圾！
完全唔關你係文科定理科

利申理科仔

你自己都答左仲問

動物農莊？1984？
分分鐘可以用寓言改變一代人嘅政治取態
所以中國學校而家又禁左哩啲書

冇人講學歷

人類既創意造成左文科，咁掉轉黎講，係人類既求知慾造成理科，個邏輯咪又係一樣

咁點解要跟scientific method,所有野都要跟？點解要跟？一定啱？ 唔跟會點？有咩後果？

唔明香港人日日俾資本論、共產論、獨裁論玩緊，仲可以講得出文科冇用

唔跟就會專登唔打卡介苗同戴口罩露個鼻出黎

兩者最大分別喺理科嘅理論有predictive power，文科無。

例如牛頓定律有data佐證，可以預測物件嘅運動。但經濟同歷史嘅data唔可以預測未來

文科理科各有用處，唔明有乜好爭

睇標題仲以為你想講讀文科搵唔到錢，
呢個位我就絕對認同

所謂文科同理科跟本係人既一部分，不能分開
亦都係人創造同發現既
你再咁樣作assertions 出來
只係無限loop 自圓其說將科學無限放大同矮化文科科

屈人信文科創造人類，將所有野同文科脫鈎你地真係好撚癲

希望你地係假膠

生活上唔識science就成個人on99
一有咩事就企左響度
不知幾多師奶醋溝疏打粉以為雙料會勁啲

將所有野同文科掛勾威啲

我dse考得最好係數
有讀m2 physics
最終去左讀文科有咩問題？
我覺得一樣咁難

老實講 讀工程除非數course 唔係嘅連微分都好少用 積分更加未曾用過 更加唔好講partial 四年加減乘除畢業

咁物件運動本身係有規律ga ma
未來/人類行為係好難預測
係佢地本質既差異，咁都有得賴落文科
唔好因為想屌柒文科搞到無晒邏輯好無

我明啊不過呢啲知識可以靠課外補足㗎啫，未必一定要讀理科先可以識嘅。

樓主揀錯科咩做乜咁大怨氣

我覺得好多人唔知自己拗緊咩

你要釐清咩叫「有用」。「有用」喺指對社會整體發展有用，定喺對個人發展有用？喺由物質層面定心理層面切入？

但兩科喺唔同層面都有各自嘅角色，好難一概而論

文理根本密不可分。理科可以有效改善物質生活大家都知，但理科只喺工具，需要被價值觀正確嘅人駕馭，喺要有文科嘅討論。兩次世界大戰期間雖然科技突飛猛進，咪又喺摧殘人間？

開個post扮討論 實質圍爐啫 ching唔使咁上心

缺乏文字鍛煉就成個人on99
連一段合符邏輯，前後句相關既文字都寫唔出
好似閣下咁

我只喺點出文商科喺prediction上有缺陷，無主觀成份

文科 理科
搵食科 乞食科
男嘅狗公 女嘅係雞
公屋 私樓
jupas 後門狗
籃球 足球
......仲有冇?

科學講邏輯
佢地連自己說話既邏輯都無，
仲好自豪，算把啦
科學講客觀
佢地無辨法客觀討論
唔好講咩比較既準則，定義同價值判斷
佢地都係9 up 啫

你讀咩工程

呢個真，根本係人嘅問題

你個例子係predict 唔同性質既野

predict 要幾準確先係有predictive power?
science 既話都可以吹話科學 predict 唔到某隻猩猩2分鐘後會做乜
填詞留空兩隻字我都可以估中你會填乜
跟本係睇件事，唔係睇咩文科定理科

真心講句，讀得理科唔等於個人有邏輯，在座好多人連理科人需要嘅rigorous thinking都未做到

利申我唔喺讀文科

你已經上頭到冇腦人身攻擊 你睇吓你似乜樣

難分真與假

如果你覺得係人身攻擊，我say sorry
但係你咁啱係一個讀理科而又自豪
但係缺乏邏輯並且用錯誤邏輯矮化同歪曲事實既人
而我認為咁樣唔係一個理科人，或者一個人應有既表現

而以上我講既野無用過scientific method
而你認為無用過 scientific method就係廢up ga la
咁我既人生攻擊對你來講應該係invalid
繼續打飛機啦

父母有少少智慧
同埋同子女關係係好
就會講服個仔女
係香港地 無夢想
父母有能力就移左民
留得係香港嘅就係為左賺錢
所以讀書都讀d最賺錢嘅科
例如醫療

如果父母仲講揀到話咩由得個仔女揀自由鐘意
害鳩個大好青年

香港有幾多個現代作者？

乜鳩都話唔好讀 ON9 !

唔同意
數學描述到predictive power

你舉嘅反例唔喺嗰學科嘅應用範圍，前者猩猩最多喺心理學先研究，一般science唔理，後者只喺你因為個人經驗嘅預測，根本唔喺有系統嘅學科知識

你喺迴避我嘅回應打稻草人，文理科predict嘅事物性質唔同喺必然，但你要講喺文科嘅研究範疇下，對某個現象有無prediction？喺咪general case？如果有，你要指出

咁先算一個相對公平嘅比較

是否人身攻擊嘅定義唔係我覺得先至係
你係咪以為自己好有邏輯好型
救命

咁認真做咩，條友擺明引戰

冇人敢思考自己人生

"你舉嘅反例唔喺嗰學科嘅應用範圍，前者猩猩最多喺心理學先研究，一般science唔理。"

咁我可以再包拗頸話predict 唔到昆蟲飛去邊，咁無心理學成份啦仲唔係科學？

我只係睇唔過眼呢幾條友叻哥式地9up 矮化文科，up 個例子

文科仔已經要乞食，上到連登仲要比人屌

至於
"後者只喺你因為個人經驗嘅預測，根本唔喺有系統嘅學科知識"
其實有規律既，例如個melody 搵出兩個字既聲調，在睇前後句意思同押韻

define咩係「根本」先啦
你要咁講嘅猿人同人類都冇咩分別

認真。文商兩科對我嘅思考方式都有好大影響。舉幾個例子。

哲學喺我嘅啟蒙，令我質疑同重塑咗好多價值觀，同埋思考清晰咗、人生目標越嚟越明確。

心理學令我認識自己多咗，識得調整心態同接受自己(喺psychoanalysis, 唔喺雞湯心理學)

經濟學令我睇事物嘅因果關係細化咗，見到在細節中嘅魔鬼

雖然我喺理科人，但理科反而影響唔大。

結論：個科對自己有無用喺睇人

文科喺現代嚟講喺悲哀，無辦法，因為理科作為工具真喺太屈機，但文科嘅影響力太無形，咪比人忽視

你點證明係停咗

以後可能要set返個入場隻揪資格
有啲擺明連學術論文都未睇過幾篇就入黎9up
起碼真係講馬之前都要睇吓馬先吖
你未見識過文科(social science)啲研究幾咁揸流攤嘅講經咩
有啲友成日整啲圖表出黎 但係佢自己連啲數字係意味住啲乜都未知
peer review又隨隨便便
好多時候又自己一個研究 自己說了算
都唔知憑咩叫自己social "science"

有年reg左科乜鳩科技社會學
成班柒頭電腦都未撚識用響度講科技對人類社會嘅影響
我->即走

實會有人講science一樣有造假
但係起碼人地係會驗證其他人講啲野啱唔啱
文科? 係咁倚望吓 幾有道理咁 pass
研究過程研究資訊全部不公開
屌你咁我直頭成篇假嘅老吹都唔會有人知

文科仔
xxx大師曰：*&%*%(&*^#*($
跟住就會成個discipline圍住條友轉
因為大師1973年up過去咁嘅經文 所以我2019嘅理論是正確的
喂 唔係咁樣論證架屌你老味
都未講xx大師啲研究過程研究資訊又係全部不公開
成壇野講ideology多過講證據

所以講返最開頭個樣
喂 講馬之前都要去睇跑馬先得㗎

自己讀文科讀到成pat屎咁就貶低呢個範疇既野 同連登仔溝唔到女就話女人係雞一樣

呢句其實未證實
我肯定佢地嘅貢獻，但冇佢地就號召唔到咁多人？
「佢地號召咗好多人」係證明唔到「冇佢地就號召唔到咁多人」

洗唔洗show埋GPA畀你睇

哲學都講邏輯

咁讀得好有咩問題 唔係專科行行出路都差唔多架啦自己搵唔到工就想踩果科？

但個思維模式唔同

你有冇#1
從來都冇談論搵唔搵到工搵唔搵到錢
唔好咁短視

文商理都有佢既價值 使乜吹捧sci 呢個世界好多野都相輔相承 文科都有佢值得學習既地方

如果你係純粹攞出路黎衡量價值 咁得有牌專業值錢 其他都係垃圾

6901咪又係乞食
讀english完全無問題+有前途

台灣妓者

咁你都幾好笑 自己唔係讀得差又唔計出路 咁啫係冇問題啦 每科都有佢既特色 你究竟想比較啲咩 我成篇文淨係見到你讀文科又踩文科 吹到得理工科有用

做咩啫你
你成個世界淨係得錢
一唔係用錢黎衡量就冇哂其他野講

佢地寫甜故係有一手

駁吾刀

露曬底 邏輯都大把分支 咩叫文科仔唔識邏輯 文科仔擅長嘅文字邏輯你又唔好忽略佢

樓豬真係豬隊友

理科上大學可揀文科
文科上大學只可以揀文科
利申：理科撚上到大學揀左文科

有道理呀巴打

讀得到理科就唔會去讀文科啦

過來人！ 文科係社會用途基本唔大！ 而且你讀數商可以兼讀文科或日後補讀都易！ 好在中途轉科！ 雖然晒左點時間，但好過日後乞食

個概念係可以懷疑，但唔會直接屈有路啫

你文科讀到有興趣其實後面全科都會接觸到 那來的不會計數

自己無天份唔努力就咪怪科目

文科根本就係學術界入面圍內打飛機呃funding
你外行人又睇唔明佢地喺度做乜鳩
圍內班友其實個個都知自己啲paper好撚垃圾
揀個聽落好勁但係又冇乜人識嘅research area
求其作個research method再quote幾篇自己友嘅paper
咁就呃到人覺得佢好似真係有啲料咁

有乜關係﹖
人性，一早存在。
有依書重衰過無，依家比人當攻略。

白痴先鍾意講「醒」同「唔醒」
將啲野二分法

好心喇，個幼稚程度同分人為好人衰人一樣
每一個人做每一件事都有可能「醒」同「唔醒」
係計果件事中唔中你專長
而從來無一個人「醒」同「唔醒」…

你明左，你打一堆code出黎
根本冇人明
要化做通俗思想先可以喚醒大多數
喺社會製造漣漪

文科唔係完全無用
可以存在於「興趣」度
但係咪應該用教育資源去抬高到學士，碩士，博士程度﹖
話文科「有用」就應該要當成大學學科
就等於有人打麻雀，有麻雀撚就話應該有麻雀博學學位一樣

分清楚係咩推進世界先喇
你依啲軟性野，用唔用咁既教學系統，教學資源黎學
分別不大

所以咪問你有咩問題囉 多數人讀果科係為出路 咁你讀得唔係差又唔為出路 我真係唔明你踩低文科做乜9喎

真正短視果個係你 明明每科存在都有佢既意義 文科同理科根本就冇得咁比較 係柒頭樓主係咁踩文科又將理科捧到上天我先問咩事 你唔覺得有問題果個係你咩

我都唔明佢指既「有用」係咩，文同理根本係缺一不可。跟住又俾樓主屈睇出路係市儈，咁唔睇出路，淨係講知識層面，佢又淨係識講理工科計數有用，文科冇用，完全冇個比較點

因為係商科仔嘅領域

你自己search下Human nature咪解到政權問題
文科講到尾係applied biology呀，咁都唔明﹖

Michael J. Burry，是一名美國神經外科醫師、知名價值投資者以及對沖基金管理者。他2000年創立了Scion Capital，並在2008年清算出場結束，以專注在他個人的投資上。麥可·貝瑞是第一批發現次貸風暴即將爆發的投資者之一。

連gender studies依咁既垃圾都可以扮成學術既…
你明咩事喇

咁有無果啲「科」有乜關係﹖
文科=讀啲阿媽係女人既野之後覺得好「必要」
問題係，你唔讀都會知呀

我相信你係講緊自然雜誌

同埋張磊，巴菲特，芒格都係文科出身既價值投資者
但異口同聲都話係佢地自己發現文科廢，自己用返套新既思維框架先諗野咁勁
你自己睇下芒格啲書屌到人文科啪啪聲，話係垃圾黎
芒格：因為最勁既人讀理，其次讀商，廢人讀文，所以係一堆廢人入邊久唔久先出到一個勁人已經好難得。同埋，因為文科D教材講黎講去都係皮毛，垃圾野。
你自己睇下芒格本書，佢係咁講

想要翻身，自修理科&商科係唯一出路。

一句KO

純學術角度，

科學同文化本身就已經融合左，sci背後既精神本身就係文化既一種，sci開拓左個先例，大家耳目相傳建立左文化，文化先係深遠既。根本呢個process就係兩者融合左，邊有得分開。根本係行外人對理科唔認識先係度亂咁講

而且文科唔係得思詞歌賦，仲有hist、politics呢啲有助增加對世界認知既科目，呢啲科做唔到好似科學家咁研發新科技，但起碼做到文化傳承，大家只係分工唔同，擅長既範疇唔同，根本冇得咁比較邊個有用，邊個冇用。

你咁問等同問有雞先定有蛋先一樣無謂，事實上文同理係無形間相替出現左。

唔好侮辱理科同科學，多謝合作

根本文科同理科關係唔係咩兩科必要
而係C語言同assembly/machine code既關係

人類生存=理科
人類精神層次=文科

首先要生存
先可以追求文化，提升精神層次
人類之所以唔係禽獸都係因為有文化
人禽之別呀樓主

本質係文理不分
現實就係文科學系入面成班柒頭連高中數都唔識計
學期尾交paper一粒字都咇唔出
同佢講應該要補習吓啲science先得 佢同你講文科唔講呢啲
現實就係咁 文理分得好清楚

你返去溫吓DSE先
呢度大學牛圍爐冇人講DSE通識野

科學係理科既extension，理科對於真正既science黎講係bb班，咩事呢你？

翻譯系畢業九年

幫緊香港下一代斬斷垃圾大中華文化

但e加好似最唔重視科研既國家最冇民主同法治

問題係…
文科越讀人越賤。
你講既係理想，事實係相反。
一個農業唔會有一個商人咁貪。
唔會有一個政府家咁貪。

以為屎眼毛潮文

文科人連高中數都唔識計？？？
你講咁耐就得出呢個結論

第一，咁係人問題，佢數學底打得唔好，關文科垃圾咩事？
第二，普遍讀文科既人數學都屎，如果唔係對文科有興趣都唔會揀文科啦，只要係佢擅長語文能力，唔識計數又有乜問題？難道理科人又要識文學野？？？

第三，佢sem尾交paper關數學咩事，除左count字數之外，d research method可以話同理科讀既野冇關係，咁又關理科咩事呢？

我真係睇到黑人問號

有無聽過形上學

logic?
仲話理科人
笑大人個口
如果我係理科人會覺得俾你影衰哂

唔知點解我笑左 我都睇到一頭霧水

BBA吹水科先係廢，睇下外國技術移民清單唔會有BBA份

學術上我都覺得bba冇乜用 係俾你hea 4年

logic就係人類本身無知
而善惡係要「教」
文科大部份學既野都係人類內鬥機制
學生話：依，乜啲人可以咁賤格咁巧取豪奪架，咁我都要賤啲喇
個情況就等於一個無出社會做野既學生哥天才無邪
同一個入世過深既人被人傷害過無數次，自己都好「保護自己」同開始學會「向社會報仇」一樣

我唸我都明點解樓主讀文科 完全係0理科人logic

利申：get唔明樓主logic

覺得讀文科無用嘅人
一係本身無能力讀理科，被迫讀
一係無辦法發揮文科嘅價值（只係難發掘啲，文科嘅價值相對理科無咁直接）

其實理科有理科嘅價值
文科都有文科嘅價值

如果文科無價值，點解幾千年都無被淘汰，因為人都仲係需要溝通相處同理解

當然如果計邊樣方便搵到食，我都同意係理科

但試想像一下，全世界宜家所有大學取消曬所有文科，開多啲理科位，呢個世界會係點？可能到時就會知道文科嘅價值

啱，文化本身就要多元化

但樓主一早講明唔計搵食

已經唔係理唔理科既問題

文科好有用

洗腦洗到個個自認「中國人」, 都係因為文科

中醫都未被淘汰架
唔好用存在即合理黎解喇
依個世界要有好多廢既野比廢人用

我無話存在就係合理
所以文科嘅價值，我認為係人與人（甚至係族群與族群）之間嘅關係相處同理解

如果宜家世界上全部文科都取消曬，呢個世界係咪又會好好？

全部用理科嘅準則去衡量同發展？

請問理科（數學，工程，物理等等）點樣幫你對抗「中國人」呢個身份嘅洗腦教育？

不如用數學嚟證明你個post先？
定係你都9up緊？

我上緊台灣網站？喺香港呢個文化+科技沙漠戰文理？你以後唔睇戲、唔打機、唔溝通、唔睇報紙，文科咪無用囉。

發現好多文科仔選擇性失明

唔係讀文學定理科嘅問題
樓主似係冇讀書

喺度笑文科既你，有冇諗過唔識世界歷史，又會點知道個世界局勢、國際關係係點樣發展成今日既處境，冇人讀呢啲又點會有從政的人材？

文科理科都有佢本身既用處同價值

今年先出左個文科狀元 根本咩野叻就應該讀咩
證明考文科根本有實力可言而唔係傳說中既冇標準答案所以難高分
你叫佢讀理科佢都好大可能入到U 但未必做唔到狀元

應該要pin呢個黎警世

文科唔可能比到真相, 文科最客觀已經係歷史科, 講求事實, 判斷因果關係, 但係事實往往無可能全面, 仍然要靠史家老吹, 歷史冇可能做到實驗, 好多嘢都係靠估

大學好多文科連歷史都不如, 齋得理論, 咩事實都無, 有都係cherry-picking, 更加做唔到實驗, 直頭係反科學反智

中學開嘅文科, 往往比人睇死, 通常背書叻D都過到骨,死背爛背,中學生識咩叫"論證"? 最衰就係D通識,直頭教人吹水, 事實係咩都唔駛理, 就係"言之成理即可"

個關係就係豐富你個database，你嘅詞彙量
等你有多啲料去鋪你條思路出黎

至於你阿媽係唔係女人
就見仁見智

歷史事實

Kevin Mcpadden experienced the collapse of WTC 7 firsthand. He was told that Building 7 was going to be brought down. He heard the countdown to the controlled demolition, heard the explosions, felt the ground shake, and ran from the smoke. Filmed at the World Trade Center in New York, he stands below where the Twin Towers used to stand, part of a feature documentary "The Elephant In the Room".

文科除左做老師 作用=0

所以話香港人根本同中國人無分別，正正就係因為中共，港共輕視文科，所以先會招至今日嘅國際局面。

識讀一定讀BBA

由得樓主同一班理科粉自己打飛機啦
覺得自己先可以影響世界
歷史又唔撚讀覺得文科垃圾

on9
呢個post何況唔係二分"呀柒頭！

唔明讀文科有咩問題
如果我專長唔起數理方面
但背書好勁
中三讀中史「義和團與八國聯軍」嗰科可以背到100%跟足課本
背到一字不漏，連標點符號同注釋都可以完全背啱晒
就連綜合人文科都可以起考試背出個100分
咁點解唔可以讀文科

喺香港讀書
求學就是求分數
如果我冇數理頭腦
但背書好叻
我唔讀文科，反而走去讀理科商科
同分數作對
似乎唔多合理喎

利申：中學年年speech day 都憑文科橫掃n個大獎，高中三年都係排頭三，同時唔打算利用數理知識對社會作出乜嘢偉大貢獻

先無講軍事，政治等嘅政治野，當今最top嘅technology company 有成堆social analyst 同埋經常請啲教授去同佢地講talk。

利申:undergrad 文理雙修

哲學係文科嘅一個學科

哲學係以邏輯思維作工具去思考問題

因此，文科生識邏輯

三段論呀，三段論夠唔夠邏輯呀

你當都可以假設

起金字塔係為左驗證你計條數計得啱唔啱嘅

然後入面嘅棺材係順手放入去

不過可能性會低啲

比較有可能係，個金字塔係陵墓黎，所以入面有棺材

因此，數學係宜一個事件係工具，建造金字塔宜個陵墓嘅工具

學術唔應該配合社會

文科(social science) ???

文科/人文學科 (Arts/ Humanities)
社科 (Social science)

你可以話兩個都係廢
但係搞翻清楚先 兩樣野係唔同的

最衰就係D通識,直頭教人吹水, 事實係咩都唔駛理, 就係"言之成理即可"

好撚中

2020都完竟然仲有人玩文理大鬥法

不如傾中學生應否談戀愛仲好

不知幾多人ug讀一樣，master讀另一樣

讀理有人乞食有人發達，讀文一樣，讀咗又一樣，唔讀嘅又一樣

你認為邊方面知識唔夠咪補吓，人生話長唔長短唔短，咪講到人生得頭廿年先俾讀書。始終唔係擅長，pick up唔到都唔緊要㗎，做好自己專嗰樣都夠你搵食。

明知自己蠢又懶咪算鳩數，重想要求咩？

你係無能力咪認命勤力啲，噉大個人重怪當年揀咗文/ 理/ 商

但係歷史會不斷重演，懂歷史懂未來

懂尼灰機，不如明哲保身賺多個錢吧啦

柒撚到

對我嚟講文學歷史係可以提升個人修養 呢個就係佢嘅用處 個人修養都唔好 讀咩大學？

最慘係自己無分"改變世界"
之後用d 小學雞鬥氣駁嘴式咁鬧文科，笑撚死

我幫佢答：
"文科=讀啲阿媽係女人既野之後覺得好「必要」
問題係，你唔讀都會知呀"

讀Law嘅原來都柒柒哋

理科仔以為自己好撚醒
點知連最基本嘅表達都做唔到

二分科，無二分人

BBA 撚都係吹水科

反而Econ Finance Quanfin 班人就真係有料好多，冇佢地邊有金主射水喉落班科研撚文科仔度

無垃圾文科咪連中國人啲咁既思想都無埋囉

取消晒一定更好

文科本身唔on9,係香港個考試制度on9姐
我個年代CE AL 讀中史文學果d, 唯一最穩陣既答題方法係背pastpaper答案， 如果條問題之前無出過？咁就要背返你老師提供畀你既notes落去答，但跟足果d notes都可能只拎到一半分因為d notes都唔知邊個寫 料唔齊 或者純粹唔岩hkeaa口味
咁你話唔背notes 有無正常d既方法去讀呀？講真小弟不才真係無能力， 佢成日會問埋果d某某詩人對後世有咩影響，個人覺得好痴線係咪要果位詩人死後既野都知道晒先答到？然後年年hkeaa考試報告就係度屌人答呢d問題答得好差

機
紙
點黎？

大佬，都話啲野係基本野
等於你將英文字母留返大學教

中學就算9數喇。。。

絲係咪讀中醫

又loop返個人層次
文科仔

講到文科有幾把炮咪又係嘴炮

究竟係因中共輕視文科導致今日咁嘅國際局面，定係係因鄰國領導人係得小學學歷

其實對比物理化學數學學生
法律生直頭叫蠢添

背書機器

平時係咪唔識轉彎嗰啲傻仔嚟

文科：難於登天
理科：實際整左野飛出太空

9up, 永遠都係9upper...
係全行9up全行廢
你可以話我做唔到科學家係我廢
但你地果科係連最叻果啲都係廢柴，個分別就係咁

真心覺得呢類人好膚淺，已經係人格上嘅問題，話埋比你地班褒理抑文嘅人聽，呢種心態正正就係宜家高官嘅心態，詳情請參見羅致光鏗鏘說訪問

乜撚野算鳩數，同d 廢老一鳩樣

機同紙好重要，但劇本唔重要？詩歌押韻唔重要？只要有機械就會有娛樂？新聞稿質素就唔重要？你識寫字就等於識寫作技巧，識作歌，識畫畫？D人話香港係文化沙漠真係無講錯，你唔尊重創作，咁點可能有好既創作？

定係因為有民主同法治可以促進科研

利申 覺得文理兩樣世界都需要

Big Bang入面d毒撚？

重要，但同大學無關係。
依類野唔需要有依個教學系統去學
同自學分別不大

true

高官咪文科廢柴囉

無紙有選票？
連無字既時代刻字都係科學技術黎

無農耕技術就連大部份大都餓死。。。

話，同樣重要既都係自大狂。
科學=追求真理，就算全人類滅亡晒，啲真理都依然係真

文科，只係讀緊人類習慣。。。
人類自大產物，唔怪得讀既人都特別自我中心

太陽同你啲歷史同樣重要？屌你就算你滅種都會有外星生命喇柒頭

哩個post既人唔係以為自己讀完理科就會有邏輯吧？好可惜，廢柴只會係廢柴，理科都有靠背而套條式入去就拎到答案既垃圾

同梁振英講體育冇貢獻既論調一撚樣

理科主要train logical thinking。
文科主要係背野多。 記憶會好d。
兩種能力都重要。
但而家因為有電腦輔助，logic好，諗野會快d準d，而且好多野可以用電腦幫手記。就算好多史料做研究，都可以google。而且有理科底，用電腦一d比較深的功能，如深度學習，會易d上手。
文科（讀歷史）好只係代表政府想你記的野記得好同理解嘅方向合乎政府的標準。
文科讀art的創意可以提升人的生活質素。但創意呢d野係唔需要讀。
任何語言科目都係可以幫助日常溝通。

諗起佢地

A world cannot exist without light, or even with light alone.

好多文科仔搵唔到好位都係做文員仔

當然有可能啦，呢d complex phenomena 通常相輔相成多過單向影響。

不過似乎較肯定既係低科學水平既國家個trajectory都係遍向極權(由創黨壟斷軍權時個大環境計起)。 原本係democracy但冇科學帶黎既efficiency同理性啟蒙既支撐都通常提早fail (Greece同一堆歷史政權)

利申:自初中後冇讀歷史

文科咪又改變到世界ON99咁
你試下唔睇書唔睇電影唔講文化唔好寫字囉

古埃及人埋葬國王和王后的陵墓，古埃及人建造金字塔的歷史從第三王朝延續到第十三王朝（前2686年－前2181年），距今已有四千六百多年。鼎盛時期出現於法老胡夫以及其後的兩代君主卡夫拉和孟卡拉統治時期，他們都選擇了吉薩地區沙漠與綠洲的交界處建造他們的金字塔和其他附屬建築。

想知邊間U理科收左你咁慘

又背書
死記硬背

你問緊金字塔建成目的係咩
我咪Quote黎答你
正如你問幾時二戰 我答你1939年咁

冇證據你又話吹水
有證據你又話背書
理科仔Logic = 公我贏字你輸？

所有科目嘅本質都係語言科目

你呢啲就叫引經據典，死記硬背
係達爾文之前，無人講進化論
幾百年前，啲人以為地球係世界中心
幾百年前，啲人以為地球係平

你引用果段嘢只係一個講法

事實係：係埃及有一堆金字塔，入邊有棺材，完。

其他嘢都係啲後人推論出嚟既一種講法
唔明就諗下恐龍係點還原出嚟

呢啲叫證據

你知唔知咩叫證據？

文科仔邏輯有無咁撚弱

係呀，影到個黑洞就證明到相對論係100%岩

咁想問你有冇證據證明唔係？
至少base on envident我睇唔到佢為左數學去造金字塔的可能性
BTW 咁你都質疑下二戰係幾時發生囉

唔好偷換概念啦
進化論唔係歷史黎 從來都冇一種「事實」發生過
而金字塔係一種歷史黎
除非你話記錄歷史條友呃你

垃圾先會去踩文科/理科

呀哥呀，你啲邏輯有無咁撚弱呀？

有冇證據證明唔係？

呢句都好撚白痴啦下話？

至少base on envident我睇唔到佢為左數學去造金字塔的可能性

你睇唔到就唔係？
你呢啲咪文科仔既直覺性思維

咁你都質疑下二戰係幾時發生囉

你真係無撚白痴啦
讀死書
歷史本身就係一個線性進程
你點可能一刀切咁話二戰係XX日發生
呢件事本身就係慢慢發展出嚟

可以話係希特拉上台開始
可以係德軍擴軍開始
可以係德軍重佔萊茵河區開始
可以係德軍佔領捷克
可以係德軍佔領波蘭
歷史唔係要真相，歷史只係要一套說法

用個腦諗下日本打中國，由幾時開始？
On9先用蘆溝橋事變去計，知唔知點解？
方便你哋啲文科仔用個死人腦去記囉

讀文科最撚大問題就係放棄獨立思考
鳩下鳩下，唔撚用腦諗嘢，一味靠記
要個人本身好撚叻，邏輯清晰先可以融會貫通
但變相曬撚咗個人才

進化論唔係歷史黎

曬鳩我時間

地平說咪以前既科學理論lo
咪又係隔一陣又變
理科真係好撚垃圾
人講乜就信
理科仔個腦真係裝屎

讀理科最撚大問題就係放棄獨立思考
鳩下鳩下，唔撚用腦諗嘢，一味靠記
要個人本身好撚叻，邏輯清晰先可以融會貫通
但變相曬撚咗個人才

你真係好鍾意偷換概念

讀文科唯一作用就係嗌交
嗌交都輸，證明文科思維幾撚廢

引戰post 閱
有時間接任務做下算

歷史唔係要真相，歷史只係要一套說法

但我同意呢句
因為文科同理科作用唔同
理科撚所講的吹水 其實即係創造力

人地讀理科貢獻世界，佢讀理科係到小學雞撩交嗌
真係好可憐

law係咪文科？

你覺得呢個世界上冇一個文科人對呢個世界有貢獻？

因為我講既嘢係客觀分析
文科思維好容易跌入一個狀態：我要拗贏人
理科先有創造力，文科係無，呢個係人既錯覺
舉個例
有隻雀仔飛
文科：無病呻吟，跟住諗一堆嘢（e.g.自由），但聽日訓醒返工
甚至會笑鳩理科人想飛上天：咁多年嚟，人都飛唔到上天架啦，呢個係注定，因為呢個係天命
理科：會去諗點解雀仔識飛，最後整到一架飛機出嚟，令到人類可以上天

咁邊個有創造力？
文科：凡事無可能
理科：凡事皆可能

我免費做義工教精香港下一代，仲想點？

中醫夠可以醫病

咁其實你係想講文化冇貢獻定文科思維垃圾

明呢段既話，你既人生會精彩好多，起碼唔會再自怨自艾

係連登開個post 潑婦罵街叫教精下一代

咁我射篤精都算係改變世界啦

你都幾有趣 無病呻吟=凡事無可能？
點解文科人就一定笑鳩理科人想飛
兩件事Logic上有咩關係
同埋文學作品本身就係有少少位要無視Logic先寫得好
如果係咁 Logic都好過理科 咁班理科撚係咪要自殺

認真
你去睇下芒格本書：窮查理的普通常識
佢有講曬文科有咩問題/盲點

都會讀formal logic 研究philosophy of logic同logic個堆人基本上係同一堆人

文學作品本身就係有少少位要無視Logic先寫得好

你承認文科思維係唯心就得啦
點解依家既大陸變到痴撚曬線？
咪因為習種係文科仔
以前鄧小平、老江，胡溫都係理科出身
甚至李克強都係理科

咁都睇唔明個分別就，真係幫你唔到
仲話讀歷史

你個結論點proof 出來？
用一個幻想出來既講法自圓其說

你用左deduction 定induction?
定係你自創既"理科仔logic"?

讀理科會變成你咁真係好慘

飛機係幻想出嚟

breaking bad 先知識科學係幾撚有用

下世投胎識揀科了

ON9
習近平一個等於晒文科仔？
法國大革命都係文科仔啦
BTW 我唔係讀歷史
同埋你覺得以前中國好好？搞撚笑？ON9例子

笑左，你真係講野完全無logic
之前又話文科仔見到有A 跟住有B 就直覺覺得A 導致B

而理科會思考究竟係咪咁
而家你自己中晒
傻鳩

你個腦都唔撚exist

習，毛都係文科人
法國大革命係文科

同埋你覺得以前中國好好？

所以話文科仔諗嘢，一定係有既定立場去拗
所以100個文科仔先可能出到一個叻人

胡溫唔撚好過習李？

垃圾好過垃圾 = 理科比較勁

你想反駁都好心你完整啲
講嘢一舊舊咁
你明，我唔明有撚用
文科仔咁撚鐘意自我安慰

咁簡單既野都話唔明，真係唔知你讀左d 乜

所以咪話文科人垃圾囉
睇一樣嘢，有既定立場
又無去量化、比較
兩個字：籠統
我假假地都叫以前有興趣睇過下歷史書
根本好撚易讀
啲嘢一明個脈絡，就好記明白
唔明點解啲文科仔點解少少嘢都搞咁撚耐

俾啲新意好唔好？
估到曬你講埋啲廢話連篇
係度單單打打
一個論點都反駁唔到

反駁左你都唔知真係無辦法

你呢d理科仔真係廢

想曬我時間？

你d 時間好值錢？
咁你仲咁得閒覆，
咪撚覆lo,quit 連登lo

珍

文科仔真係好撚垃圾
你覺得咁樣自我感覺良好
你咪繼續囉
反正我返工收住錢同你吹水
你真係失業呀？

agree with you
engine嘅數 記性好其實都夠做 起碼合格無難度
maths同physics 真係唔係人讀

文科非專科乞食科

讀書並非吸收知識、裝備自己的唯一方法。
講完。

是旦啦 咖哩味屎 同屎味咖喱 爭來做咩

英國60年前已經討論緊呢種humanities vs science 既做法係阻礙社會發展
( C.P. Snow 既 ” The Two Cultures and The Scientific Revolution")

與時並進啦各位

咁basic嘅嘢都分唔清，點討論落去
哂氣

是但啦 睇左d 回覆就已經知無心討論
主觀而非客觀咁同你討論
以偏蓋全 一碌鳩打沉一船人
睇世界個視界咁狹窄單一 笑下咪算

typical 連登

或者讀文科嘅好處就係睇清楚入面啲人 啲研究 質素有幾咁低
如果唔係食過屎我都唔會選擇投誠science陣營
就講研究咁
做做吓研究要用statistics黎論證
先發現個department因為係文科所以唔撚洗教statistics 直頭冇開呢一科

社科果啲我唔清楚，但歷史同哲學真係好重要，尤其係現今香港

利伸理科人

有閪用咩科學, 賺到錢就得啦, 樓主都戇撚鳩
理科撚讀完香港做得啲乜? 越pure越無價值

人哋個樣型過你咪得

有時會諗哲學係咪應該同文科割咗佢
如果宜家有文科同理科兩個圈子,而要從中一個比較岩傾嘅
我會秒揀理科人

起碼「啲人」會講下邏輯先
大體嚟講大學有個「學」字嘅科嘅內容都會講邏輯
但係人就唔敢講

文科仔嚟講，語言學人、人類學人多數講野正路啲

所以英國60咪年前被美國過晒囉

依家放大左啲垃圾吹水科，就真係養左班左膠出黎
「左」礙社會發展。

你啲討論，本身就係文科討論。
年期﹖點証明結果﹖

ai已証明所謂文科連存在都唔存在。重講乜春﹖
今明今日重講文vs理就真係最唔識與時並進

原來係個連文科同社會科學都唔識分嘅on9仔

討論吓點樣消除sciencephobia算啦
啲人反science反到一個反智嘅地步

都唔明分黎做乜

文既既各位各科都係垃圾

文科仔以為spin走左個問題就唔再存在
無法反駁學術論文鳩流 只剩下人身攻擊

me : 喂你啲研究可唔可以有返多啲peer review嘅啫
文科仔 : NMSL

電腦唔識思考文科仔真係冇腦
知唔知咩係neural network同deep learning

星座運勢、占卜嗰類嘢得文科人先信，可想而知有佢哋有幾on9

天體物理學家 : 如果出世個時八大行星嘅位置同重力決定左你嘅命運的話，咁其實婦產科醫生施加響你身上嘅加速度大過哂呢啲天外行星對你嘅影響

商學>>>>>>>>>all, 此post已完, 文科理科不用分那麼細

商科=寄生蟲
最無資格講野

中學既話，盡可能讀理科，因為文科5 既百分比係理科好多。
入到u，無論讀咩系都讀一兩個正經intro course，歷史、文學、哲學、社會學都好，認識下個人文世界。

認識社會文化歷史唔需要讀中學或大學文科, 自己讀多幾本歷史經典已經可以好有修養

因為中學文科就太低能, 只有死背吹水廢噏, 學唔到論證, 學唔到科學求真精神, 大學文科就係班學棍為咗呃飯食, 將D無謂嘢無限放大, 不斷做理論出嚟搏出論文, 完全脫離現實

要脫離現實, 不如就去寫科幻小說, 駛咩係大學圖書館左抄右抄

文科仔只會重覆又重覆文科好重要，缺一不可之類。
佢唔會認，文科係可以響大學以外既地方好易讀到，好易讀好。
你可以想像，一個人跑住步聽住MP3機聽文科教材，都可以考到個所謂大學學位。
但理科呢﹖根本無撚可能。
兩者難度根本就唔係同一層次。
文科，只係多左資料既中學…其內容係無變難過
文科根本就係一啲無咁有用，有易啲學，又浪費教學資源既野黎。

東野桂吾自己都係工程出身。
咪一樣可以作得到小說。
根本個問題唔係話文史哲係咪對人文明有乜作為
而係果啲野，響唔響大學或以上讀係無明顯分別

2020年仲有嚟支歌仔唱咩

個意思就係
正經就理，你放學又好放工又好，你可以打機
但可必要將電競硬做成大學學科呢﹖

佢呢啲垃圾蟲讀完出嚟乞食咪比佢打下飛機囉

讀文科做吹水行業又得
做金融又得
文書職業乜都得
因為好多工作都要寫字

其實你講野真係好冇邏輯讀理科既諗野正常要有返啲邏輯

首先唔知你口中既文科係咩啦，文學？語言學？歷史？心理？哲學？

其次你話文科係了解人頪內鬥既歷史，咁咪正好避免犯同樣既錯 如果唔係，人類只專注於內耗，邊有餘力研究科學

分析哲學都講求邏輯，但哲學又算唔算真文科

支那文化就由佢啦 ，嗰啲咁本就世襲洗腦學說來，支那思維係覺得出現時間耐啲就等於啱啲

其實會唔會係因為香港嘅文科原地踏步無進步過先搞到人人都話唔好入
利申：非該界別人仕 唔熟大學文科

點解邏輯會係理科exclusive？
唔明啲人好鍾意話理科強邏輯, 就文科一定無邏輯噉

我係中學文科仔。
一般人其實少少數學知識已經夠玩，
例如mean, standard deviation, CAPM, beta, correlation, discounted cash flow，普通＋-x / ，有d stat 的sense 如population sample hypothesis
已經夠你分析股票同日常生活。

想做engin 仔，工程仔，學術研究先要學得深。

講一次上中國文化prof既經驗比你聽
佢講人禽之別既時間話有一次佢仲係學生既時候，另一個讀理科既學生同佢講，佢覺得人同禽獸係一樣，只不過人進化上面行先過其他動物，然之後佢同人講你父母交配生左你出黎，個同學就死死氣走左去。然後佢話人唔會講呢啲野，呢啲咪個分別，呢點唔係理科既人會明。
嘩我聽到呆撚左咁樣都好夾硬下，人地都係正經討論，你咁樣其實都算挑釁人，佢話人唔會咁講但佢自己咁講，佢仲算唔算係人，仲要上堂講番出黎mindfuck

人嘅問題

咁既人都做到大學prof 仲咁樣教書都唔止係人既問題啦

咁講真咩科大雷鼎鳴啲logic都差唔多
只可以話文科對邏輯嘅training無咁intensive，但係寫文寫到前言不對後語、言之無物都會一樣收皮

根本文科講得出既野就唔係睇你有無邏輯 cite過邊個講過就奉為聖典旁人睇就話文科都要有邏輯 實際上就夏蟬語冰
西方社會文科（philosophy, art）除外

你叻 AO MT都有你做
你廢 讀理科都係咁廢

你接觸得少姐，唔只係無咁intensive咁簡單，佢地根本無邏輯呢個慨念

咁呢個係香港教育失敗啦
真係去完外國讀完文科先好話自己文科出身

係中國文化既失敗
香港教育唔算差

屌你考我閱讀理解

個人廢，讀邊科都廢㗎啦。
利申：文理工商科都讀過

全部 佢都係=中化prof

由你覺得數學解釋唔到的野就係垃圾
顯得你好無知

你用盡一生人嘅學識就係得呢20隻字 冇其他架拿?
文科呀sir有冇教你如何寫論點論據?

香港中學讀理科只係用嚟入大學醫療科
如果連醫療科都爆埋，中學讀理科基本上冇撚用
咩QFin 精算 Engine CS Sci，香港根本冇真正既相關產業

QFin: 香港冇咩Quant位。外國Quant多數請maths/phys PhD，有排都未輪到QFin

精算：香港一早飽和，同埋外國又係maths撚優先（maths ug+精算master）

Engine：香港engine得civil/bse有得做，IVE相關HD無理科底都讀得。成績夠，一樣升返大學civil（至少我讀書既年代係）

CS：HK NO IT，要讀就去外國讀

Sci：NEVER

一樣升返大學civil/bse*

一定要讀D實際工作類，例如Civil、電腦

以我做sales咁多年經驗，文科人最好劏，佢地無理智無邏輯無常識，又迷信又唔識用科學方法解決問題。

一粒3毫子的零件我賣$300蚊，加半年保養就$500蚊粒，一般都無問題馬上俾錢，好痛快。

希望世界多些文科生，阿門。

砌吾刀
白癡師奶呀叔最易畀人呃
成日妄想「社會大學」能夠畀到佢真正嘅知識 其實做左幾廿年人乜撚都唔識

樓主可唔可以define返邊D係文科 邊D係理科

先唔理經濟地理接近社科嘅科目

中學文科人多數讀咩？
讀中史世史文學，歷史文學又唔駛做實驗，駛咩返學讀？自己睇唔識？
呢個年代，上下youtube大把教材，大把史料文學作品，教科書提都無提過，
點解？ 因為學校教文科只可以教官方容許嘅材料，注定係為政治服務，考試死操爛操嚟洗你腦
自己讀文科，比起學校老師教更自由更少壓力，更加有利創作
學校讀文科，簡直係抹煞學生嘅創作創意，浪費學生嘅青春

文學？語言學？歷史？心理？哲學

全部。

又逃避。永遠逃避…

你重真係以為學歷史先會令人唔反覆咁錯﹖
係人都知唔打仗係因為係核彈而唔係因為有人讀左歷史。

啲文科「想當然」真係唔該收皮喇
越學越賤你唔會考慮，因為你覺得只可能學完會避免
而事實係，習近平睇完1984係會當攻略，而唔係避免社會變成咁。

文科>>>>>做法律令人唔好強姦
理科>>>>拍AV，整VR，做性愛機械人，可能遲啲資源直插入腦添。

根本層次唔同，同文科垃圾講真係多餘。
個腦永遠停響「現在同過去」

理科個最終目的咪就係要搵出腦內化學變化。
最終分析到係咪真係朋友定有FEEL囉。
只係依家科技未夠先進。

讀文科好易讀到唔理事實真相, 詩人文人吹得就吹, 引經據典, 一味識煽情
見到國旗要感動落淚, 係文人嘅慣常反應

文科：星座
理科:天體物理學

係，文理係科技重未係咁先進，科學概念重未咁廣泛流傳既時代的確好有用，但佢就好似中醫，巫醫之類一樣。當現代科學版本確立左之後，就係一種垃圾迷信。

現代既例子
心理學<>腦神經醫學
經濟學<>進化心理學，動物行為學
占星學<>天體物理

所謂「文科」其實只係因為當時既科學重未夠先進，啲人9up住坤人先。
但如果明明係後者存在，你都重要去研究前者，你個腦就真係好有問題。

其實係個研究方法問題
愈係追求精準 追求量大 追求清晰
就愈會演變成科學
即係用眼肉觀星同用望遠鏡觀星咁
文科研究就係唔求精準又唔求數量又唔求清晰
所有野都是鳩但但得過且過
正常有腦嘅入到去讀文科都覺好撚有問題啦係咪
仲on99有信仰個啲真係

唔怪得上連登勿認真
希望你假膠，唔係既話，香港實沒落
睇下why study literature 等等既文？ 希望幫到你

各大學學院對人類貢獻排名：
理>工=醫>教>社>法>商>>>>>>>文

Hk study CS可以去外國打工

喺外國搵工有劣勢
外國study CS返香港搵工冇劣勢

點解
香港CS（ust)都叫頭30

文科人當人蠢係兩回事喎

理=醫>工>法=商>others
工同理個位未來有機會對調

唔係文科問題而係做人要有邏輯

同埋你既例子好biased，好視乎你賣緊乜。我當你賣緊醫療野，正常對冇呢方面認識既人聽下sales加鹽加醋出多兩份paper增強說服力就信到十足，覺得好可靠，咁只係因為佢有知識盲點。相反，如果有人向我sell我唔識既野，你唔問sales仲可以問邊個，最多唔買，俾人呃錢只反映到佢蠢，同文科廢係冇關係。

頭30係QS呢個靠評級搵食既機構話既
只講CS，亞洲得支那清華、新加坡NUS NTU、以色列（如果你當喺亞洲）果幾間稱得上係頭30

咁點算好
喺香港等比人炒？

問google 問facebook 問連登
所以話文科仔垃圾咪就係咁解囉

出國讀master搏留低

香港啲IT工大部分都同整花自己CV無分別，係做就做啲玩真tech既公司
去日本LINE/mercari/indeed都好過喺香港

收到！多謝巴打

學science同CS coding都係一樣架炸

地位提升認同
對調冇可能
醫同工可以再各自發展
但無可能超越理/脫離關係
淨係一個物理系貢獻已經可以同成個工程學院對等

將古代科學夾硬講成係文科，再話文科啲研究唔嚴謹

兩位真係邏輯大帝

經濟學係古代科學
精神分析啲研究好撚嚴謹
文科大帝啲思路真係細思極恐

科研愈嚟愈傾向Applied
再咁落去，基礎/純學術既科研可能得返歐洲同日本肯繼續投入大量resources去做

所以我對理既definition就係pure science純學術研究
應用型研究其實某程度上幾接近engineering，所以我先話未來有可能工>理

問題係幾多錢先為指搵到食又係問題
唔係專科人工嘅就叫搵唔到食
呢個香港真係悲慘 成個社會都好有問題

"why study literature" by 文科仔。

個網頁應該係古代。

你確定係「科學」﹖請問幾時乎合左Scientific method?
如果係古代科學，咁點解現代重有得讀﹖重要係大學係Ba,Ma?而唔係Bsc,Msc?

屌你占星學士

呢個po見識到冇讀sci係幾可怕